\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Stand van zaken}{State of the art}}
\label{ch:stand-van-zaken}
% Tip: Begin elk hoofdstuk met een paragraaf inleiding die beschrijft hoe
% dit hoofdstuk past binnen het geheel van de bachelorproef. Geef in het
% bijzonder aan wat de link is met het vorige en volgende hoofdstuk.
% Pas na deze inleidende paragraaf komt de eerste sectiehoofding.
%Dit hoofdstuk bevat je literatuurstudie. De inhoud gaat verder op de inleiding, maar zal het onderwerp van de bachelorproef *diepgaand* uitspitten. De bedoeling is dat de lezer na lezing van dit hoofdstuk helemaal op de hoogte is van de huidige stand van zaken (state-of-the-art) in het onderzoeksdomein. Iemand die niet vertrouwd is met het onderwerp, weet nu voldoende om de rest van het verhaal te kunnen volgen, zonder dat die er nog andere informatie moet over opzoeken \autocite{Pollefliet2011}.
% verwijst bij elke bewering die je doet, vakterm die je introduceert, enz. naar je bronnen. In \LaTeX{} kan dat met het commando \texttt{$\backslash${textcite\{\}}} of \texttt{$\backslash${autocite\{\}}}. Als argument van het commando geef je de ``sleutel'' van een ``record'' in een bibliografische databank in het Bib\LaTeX{}-formaat (een tekstbestand). Als je expliciet naar de auteur verwijst in de zin, gebruik je \texttt{$\backslash${}textcite\{\}}.
%Soms wil je de auteur niet expliciet vernoemen, dan gebruik je \texttt{$\backslash${}autocite\{\}}. In de volgende paragraaf een voorbeeld van elk.
Voor dit onderzoek, en bijhorende proof-of-concept zullen een aantal technologieën van pas komen. Het is daarom noodzakelijk om een tijdsopname te maken van waar de verschillende frameworks toe in staat zijn. 

Dit onderzoek richt zich volledig op Microsoft Dynamics 365 for Finance and Operations. Deze software Azure een rijke geschiedenis, van veel ups en downs, die toch niet onbelangrijk is wanneer men kijkt naar het traject van het ERP-systeem, en zijn functionaliteiten. Het kunnen en laten van de ERP werd namelijk niet in 1 keer bepaald en geïmplementeerd. Integendeel, dit is een cumulatie van jaren ontwikkeling, investeringen in andere bedrijven, enz.
  
Ook werd het Microsoft Bot Framework gekozen als tool voor het ontwikkelen van de POC. Dit was een bewuste keuze, gestaafd vooral door het feit dat dit éen van de vragen was van delaware als opdrachtgever van dit onderzoek. Dit had men besloten, omwille van de voorgebouwde integraties met diverse cognitieve services, die later in dit onderzoek nog aan bod zullen komen, etc.

Dit hoofdstuk zal zich toespitsen op de huidige stand van zaken in bovenvernoemde technologieën.  

%~\cite{Knuth1998} schreef een van de standaardwerken over sorteer- en zoekalgoritmen. Experten zijn het erover eens dat cloud computing een interessante opportuniteit vormen, zowel voor gebruikers als voor dienstverleners op vlak van informatietechnologie~\autocite{Creeger2009}.

\section{Microsoft Dynamics 365 for Finance and Operations}
\subsection{Voorgeschiedenis van MS Dynamics 365 for Finance and Operations}
Dynamics 365 in de huidige naam en vorm is pas recent tot stand gekomen. Voorheen waren dit een aantal verschillende software producten, die na investeringen van Microsoft in hun respectievelijke bedrijven, werden samengesmolten tot 1 geheel. De suites geschiedenis begint al in de jaren 80. Personal computing begon meer en meer toegankelijker te worden, en dit zagen ook veel bedrijven in. Zelfs toen al begon men  computers te gebruiken om hun financiën en operaties te beheren. In ~\cite{Olsen2009} stelt men dat MS AX (het toenmalige Dynamics 365 for Finance and Operations) meer dan 25 jaar aan ervaring in business applicaties en ontwikkel productiviteit bevat. Daarom is het nodig om eerst een goed beeld te scheppen over de rijke geschiedenis van het ERP-systeem zoals beschreven per ~\cite{Wright2018}

\subsubsection{Solomon Software }
In 1991 bracht Solomon Software hun Solomon IV uit. Dit was oorspronkelijk begonnen als Solomon I die vooral boekhoudsoftware was, om uiteindelijk te groeien naar de IV-versie die speciaal ontworpen was om met het toen nog relatief nieuwe Microsoft Windows operating system te werken. Dit product maakte veel furore in het technologielandschap dankzij de flexibiliteit, en kwalitatieve kenmerken die de software toen al bezat. 


\subsubsection{Great Plains }
Great Plains was een onafhankelijk bedrijf in Fargo, Noord-Dakota, dat in 1993 hun eerste versie uitbracht van wat later Dynamics GP zou worden. Hier waren ze al lang aan bezig, en ook de overname van voorgenoemde Solomon Software was hiervoor cruciaal. Dynamics Release 1.0 heette het toen nog, en het was een van de eerste boekhoudprogramma’s waar meerdere gebruikers in konden werken in heel de Verenigde Staten. 

In 2001 kocht Microsoft Great Plains over, inclusief hun rechten over Solomon IV, en beschikte het zo ook over Dynamics (inmiddels al Release 8). In het zelfde jaar kocht de technologiegigant ook nog een software uit Virginia, genaamd ICommunicate, de makers van een web-gebaseerd CRM-programma gekend als ICommunicate.NET. Aanvankelijk dacht men bij Microsoft dat de fundering van deze software en bedrijven genoeg zou zijn om hun eigen Business Solutions afdeling op te starten. Helaas bleek de Dynamics software gemaakt door Great Plains hier te inadequaat voor. Teveel zaken waren niet, of slecht geïmplementeerd aanwezig, en moest Microsoft dus nog even wachten tot het zijn eigen ERP kon uitbrengen. 

\subsubsection{Internationale partners }
Dus ging Microsoft op zoek naar nieuwe partner, en deze vonden ze in Kopenhagen, Denemarken. Het bedrijf PC\&C bracht in 1984 hun boekhoudsoftware PC Plus uit. 3 jaar later kwam een multi-user variant hiervan uit die was ontwikkeld in samenwerking met IBM Denemarken, deze versie zou bekend worden onder de naam Navigator. In 1995 kwam de eerste Windows-gebaseerde versie uit, onder de naam Navision Financials. PC\&C zou uiteindelijk fusioneren met een ander bedrijf, namelijk Damgaard, die hun eigen ERP waren aan het ontwikkelen. Zo bracht Damgaard in 1998 hun eerste versie van Axapta uit, een oplossing voor financieel-, voorraad-, en productiebeheer.

Deze fusie tussen PC\&C en Axapta duurde 2 jaar alvorens Microsoft beide bedrijven in 2002 zou overkopen, om ze samen onder hun vleugels te krijgen samen met de Amerikaanse bedrijven Great Plains,  Solomon Software en ICommunicate. 

\subsubsection{Business Solutions afdeling}
Nu Microsoft al deze bedrijven had overgekocht, beschikte het over de nodige bouwblokken en know-how om hun “Microsoft Business Solutions Division” op te starten. 

In de eerste jaren bleef Microsoft geüpdatet versies uitbrengen van hun overgenomen software programma’s. Updates bestonden vooral uit het toevoegen van role-based interfaces, SQL-gebaseerde rapporteringen, en integraties met onder andere Office en SharePoint.  Zo kwam in 2002 MBS Axapta uit, vervolgens volgden ook MBS Icommunicate.NET en MBS Customer Relationship Management uit in 2003. Tenslotte kwam in 2004 ook MBS Great Plains voor het eerst uit. 

\subsubsection{Project Green }
Echter was dit niet het hoofddoel van Microsoft. Het plan daarentegen was om al deze programma’s te consolideren onder 1 “super-oplossing”. Deze doelstelling werd belichaamd onder de naam Project Green. Hier begon men aan te werken in 2003, met als belofte om in 2004 een eerste beta-versie uit te brengen. 

Al bleek dit veel gemakkelijker gezegd dan gedaan. Het samenbrengen van al deze systemen bleek niet zo eenvoudig als gedacht voor de technologiegigant. Dit is logisch, vooral als men in rekening houdt dat het op dat moment zijn eerste stappen zette in de ERP industrie. Microsoft begon de oplossingen gradueel aan te passen, voornamelijk beginnend met de user interfaces, om deze meer overeen te laten stemmen met de reeds bestaande Microsoft producten zoals Office en Outlook. 


\subsection{Microsoft Dynamics wordt geboren}
In 2006 gaat Microsoft een stap verder. De ERP-afdeling (voordien gekend als MBS) krijgt een nieuwe naam en wordt Microsoft Dynamics. Ook MBS Navision werd MS Dynamics NAV, Axapta werd MS Dynamics AX, MBS Great Plains werd MS Dynamics GP, MBS Solomon werd MS Dynamics SL en ook MS CRM kreeg een naamsverandering naar MS Dynamics CRM. De grootste reden hiervoor was de naambekendheid stimuleren van Microsoft zelf.
Tegen 2007 was Project Green uitgestorven. De systemen bleken te complex om samen te voegen onder 1 mega-oplossing. De officiële aankondiging van Microsoft was dat men de verschillende Dynamics platformen individueel ging blijven ontwikkelen om zo goed mogelijk te kunnen antwoorden op specifieke klantnoden. Zo hadden ze bijvoorbeeld met Dynamics GP een ERP voor kleinere bedrijven, terwijl ze tegelijkertijd ook Dynamics AX hadden wat meer bestemd was voor de grotere bedrijven.   


\subsection{Cloud-first, mobile-first}
Nadat men Project Green had laten uitsterven, begon men te focussen op een nieuwe trend in het toenmalig technologielandschap: cloud-computing.  
Zo bracht Microsoft in 2007 hun eerste online business solutions client uit. Dit was Dynamics CRM, wat een web-hosted versie van de reeds bestaande software voorstelde. Men kon migreren naar het platform dankzij Microsoft’s dedicated CRM Online Service, of via een Microsoft partner integratie. Deze was cruciaal om flexibelere, en meer toegankelijke diensten aan te kunnen bieden voor de Dynamics familie, bevrijd van de beperkingen van on-premise local hosting. 
Daarom hadden tegen 2013 ook Dynamics GP en Dynamics NAV web interfaces, en in 2016 kwamen al eerste apps uit voor sommige van de Dynamics platformen. Dit maakte de software-suite alleen maar toegankelijker en gebruiksvriendelijker. Verder werd in 2013 ook de Office-suite gerebrand naar Office 365.  


\subsection{Dynamics 365}
5 jaar na Office 365, kreeg ook de Dynamics-afdeling een nieuwe naam. Het zou voortaan Dynamics 365 heten, zoals we het vandaag kennen. Echter bracht deze verandering niet enkel een nieuwe naam met zich mee, maar ook unieke aspecten. 

Zo werd het volledig omgebouwd naar een nieuwe suite van CRM en ERP apps gecombineerd, verpakt in nieuwe functionaliteiten en een volledig nieuw licentie-model. 

\subsubsection{Satya Nadella}
Deze aankondiging werd door de CEO van Microsoft, Satya Nadella, zelf aangekondigd op linkedIn (~\cite{Nadella2016}). Deze wijziging was naar eigen zeggen al meer dan 15 jaar een droom, namelijk al sinds de overname van Great Plains. Dit allemaal om de gebruikers meer inzichten te geven en meer mogelijkheden te geven om `grootse zaken mogelijk te maken'. Ook kondigt de CEO aan meer klant-gebaseerde diensten aan te gaan bieden, waarin elke gebruiker zelf kan bepalen welke delen van de omvangrijke Dynamics-suite nodig te hebben, zonder compromissen te hoeven doen in kwaliteit. 

De Dynamics 365 suite is daarom perfect in staat om mee te groeien met de onderneming, aangezien dit een absolute hoofddoelstelling was toen men de veranderingen begon. 

Tenslotte is de CEO er ook van overtuigd dat deze unieke aanpak van bouwen van technologie een zeer wijdverspreide digitale transformatie tot stand zal brengen, die elk bedrijf, in elke industrie, en in elk land voelen. Dit zal op zijn beurt dan leiden tot een verhoogd aantal opportuniteiten voor alle Microsoft partners in heel de wereld. 


\section{Chatbots}
\subsection{Wat zijn chatbots?}
\subsubsection{Definitie}
De klassieke definitie van Chatbots wordt volgens ~\cite{Khan2017} verwoord als “een computer programma dat natuurlijke taal-input van een gebruiker kan verwerken, om hier vervolgens een op maat gemaakt antwoord aan terug te koppelen”. 

 

\subsection{Het ontstaan van chatbots}
\subsubsection{Loebner prijs \& Turing Test}
De term “Chatbot” is oorspronkelijk afkomstig van Michael Mauldin, de maker van Verbot. Zo defineerde hij zijn eerste prototype, “Julia®”, als een prototype “chatterbot”. Per ~\cite{Vlahos2019} is dit een van de eerste instanties van een echte chatbot, die dateert uit 1994. 
Verbot, dat overigens een afkorting is voor “Verbally Enhanced Software Robot”, begon oorspronkelijk als een prototype met als eerste instantie “Julia®”. Dit was een een chatbot die destijds gecreëerd was door mr. Mauldin om deel te nemen aan de internationaal bekende Turing Test om zo mee te dingen voor de prestigieuze Loebner-prijs. 

Volgens ~\cite{Moor2012} kan de Turing-Test gedefinieerd worden als een computer die interageert met een mens, zonder dat de mens kan uitmaken of zijn gesprekspartner een mens is of machine. Via ~\cite{ONeill2016} definieert men de Loebner-prijs als de oudste Turing Test wedstrijd, gestart in 1991. Deze wedstrijd kent elk jaar een prijs uit voor de sterkst Artificieel Intelligent-gerelateerde ontwikkeling van dat jaar. 

\subsubsection{Michael Mauldin}
Ook Michael Mauldin was een pioneer op vlak van Chatbots. Zo Azure de computer wetenschapper 2 boeken, en meer dan 5 papers geschreven over Natural Language Processing, en rationale agenten die de basis vormen voor Artificiële Intelligentie ~\cite{Vlahos2019}. 

Nadat hij in in 1994 zijn prototype “Julia®” had uitgebracht, werkte de computer wetenschapper er samen met Peter Plantec, een klinische psycholoog, verder aan het project. Zo richtten ze in 1997 samen het bedrijf Virtual Personalities, Inc. Op. De uitkomst van deze samenwerking was “Sylvie®”, die in de herfst van 2000 werd uitgebracht. De insteek hiervan was om een echt virtueel persoon na te bootsen, en dit probeerden ze met behulp van avatars voor de grafische voorstelling, naast spraaktechnologie en Natural Language Processing.

\subsubsection{Joseph Weizenbaum}
Een van de eerste instanties van een chatbot, vindt zijn oorsprong terug in 1964. Joseph Weizenbaum \autocite{Weizenbaum1966} begon toen aan zijn project “Eliza” waar hij uiteindelijk meer dan 2 jaar aan zou besteden. “Eliza” onderzocht de kernwoorden van gebruikers hun input, en zorgde zo voor het terugkoppelen van juiste output die de gebruiker op dat moment verwacht. 
“Parry”, een van de volgende chatbots, werd niet veel later uitgebracht door psychiater Kenneth Colby. Dit deed hij in een poging om personen met paranoïde Schizofrenie te stimuleren. 

Tenslotte staat “A.L.I.C.E.”, of “Alicebot”, die in 2000 werd ontwikkeld door Richard Wallace en zich baseerde op “Eliza” nog steeds bekend als een van de meest robuuste chatbots \textcite{Dale2016}. Ookal slaagde het er niet in om te slagen voor de Turing-Test, won het toch de voorvernoemde Loebner-prijs maar liefst drie keer. “A.L.I.C.E.” is overigens een afkorting voor Artificial Linguistic Internet Computer Entity. 

\subsection{Natural Language Processing (NLP)}
~\cite{Seif2018} Definieert Natural Language Processing als een subdomein van Artificiele Intelligentie. Dit domein focust zich op het laten begrijpen, en verwerken, van natuurlijke taal door een computer. Computers hebben immers geen notie van intuïtie, dus kunnen ze niet zelfstandig ontcijferen wat een gebruiker bedoelt wanneer hij iets zegt. Zo kan een simpele zin als “ik heb de tegenpartij helemaal verwoest tijdens de voetbalmatch van gisteren”, al snel verkeerd geïnterpreteerd worden door een chatbot. Wanneer het woord verwoest wordt ingelezen kan immers al snel een foute actie gekozen worden, terwijl mensen wel in staat zijn om de zin te ontleden. De manier waarop een computer dit zal proberen oplossen is door het inlezen van de woorden, en op basis daarvan een inschatting maken van wat de gebruiker precies bedoelt. 

\subsection{Chatbots vandaag}
Wanneer we naar de geschiedenis kijken, bracht elke speler in de chatbot-markt steeds zijn eigen chatbot uit, voor zijn eigen doelpubliek. In de recente jaren is deze trend echter veranderd. Telegram was een van de eerste platformen die zijn bot platform in 2015 opende voor het grote publiek. Nadat ook Slack in december 2015 mee ging in deze trend, werden veel techgiganten getriggerd om hierin mee te gaan. Nadat Facebook in april 2016, op hun jaarlijkse F8-conferentie, hun Messenger platform uit de doeken deed kwam de chatbot-trend in een stroomversnelling. De opportuniteit om 1 miljard  gebruikers (aantal accounts op Facebook) te bereiken  via Messenger zonder dat die gebruikers zich moesten inschrijven of dergelijke speelde een gigantische rol in de populariteit hiervan. Snel volgden ook Skype, Kik, WeChat en andere giganten in de industrie. 

\section{Microsoft Bot Framework}
Voor dit onderzoek werd er voor gekozen om de Chatbot te implementeren met behulp van het Microsoft bot Framework. Dit is een gratis te gebruiken framework dat volledig open source wordt beheerd.   
In ~\cite{Microsoft2019} wordt het Microsoft Bot Framework gedefinieerd als een framework voor het begrijpen en bouwen conversationele Artificiële intelligentie ervaringen op bedrijfsniveau. 

\subsubsection{Open source movement} 
Alhoewel Microsoft al langer inzet op Open Source, hebben ze dit recent naar een nieuw niveau getild. Zo werden ze in 2017 officieel een premium sponsor van het Open Source Initiative. Deze globale non-profit organisatie is volledig toegewijd aan het promoten en beschermen van open source software door middel van educatie, samenwerking en infrastructuur (~\cite{OSI2017}). 
Vroeger betekende deze open source mindset: het uitbrengen van een Microsoft Community License die gratis (gelimiteerde) toegang verleende tot anders betalende software van Microsoft. Dit was al zo sinds 2005. Echter beschouwen velen de release van .NET in 2014 onder een open-source licentie als de eerste slag die Microsoft sloeg op de open source markt. Uiteraard is dit naar een nieuw niveau getild met het uitbrengen van Microsoft Bot Framework dat overigens ook volledig open source is. Al blijft het wel belangrijk te vermelden dat deze bot alleen niet kan functioneren. Zo zijn er services nodig voor allerhande zaken, die niet altijd even open-source zijn. 

Zo werd er voor dit onderzoek eerst gebruik gemaakt van een Free-Trial subscription op Azure, die 30 dagen geldig was. Na het verlopen van deze 30 dagen kan je enkel een betalmethode toevoegen om verder te gaan op `pay as you go'. Voor de rest wordt die Free-Trial subscriptie volledig disabled wat betekent dat je niks meer kan veranderen aan alle resources.


Per \textcite{delta-n2019} vind men volgende opdeling en beschrijvingen terug van verschillende componenten.
\subsubsection{Bot Builder SDK}
De Bot Builder SDK neemt het programmeren van dialogen voor zijn rekening. Gedetailleerde conversaties kunnen dankzij dit framework ontwikkeld worden op maat, en dit kan gaan van gestructureerde flows die worden doorlopen in de bot, tot het voorleggen van vragen/keuzes. Een van de grootste faciliteiten die het framework biedt is de “states”. Aangezien een chatbot in essentie niet meer is dan een web applicatie die inkomende requests verwerkt en daar een antwoord aan terugkoppelt, Azure het in principe geen notie van “geheugen”. Zo is elke webapplicatie in principe stateless: de server draait onafhankelijk, wacht op een request van de gebruiker, maar Azure verder geen eigen gebeugen of dergelijke. Dankzij de Bot Builder hoeft men geen extra databanken of dergelijke aan te roepen om stateless om te zetten in states, dit gebeurt immers automatisch mits het juist gebruiken van de libraries. Ook in dit onderzoek zal gebruik gemaakt worden van states. 

\subsubsection{Bot Connector Service}
Een van de grootste voordelen van het Microsoft Bot Framework is de dedicated Bot Connector Service. Kort omschreven zorgt deze component volledig voor alle communicatie tussen de chatbot, en beoogde “channels”. Dit zijn media waarop men de chatbot wenst te publiceren. Enkele voorbeelden van platformen die relatief moeiteloos connecteren met het Bot Framework zijn: Skype, Slack, Messenger, Facebook,etc. Dankzij de Connector Service worden berichten vanuit de chatbot automatisch vertaald naar het formaat dat het gewenste medium prefereert. Aangezien het publiceren van een chatbot op een van die kanalen relatief eenvoudig is, en geen extra functionaliteit biedt werd er bij dit onderzoek voor gekozen om de bot niet te publiceren omwille van het feit dat dit buiten de scope van het proof-of-concept reikt. 

\subsubsection{Bot Directory}
Stel je voor: Een MS Bot werd via Azure bot gemaakt, en nu wenst men deze te publiceren naar de buitenwereld. Dan kan men er voor kiezen om deze zelf beschikbaar te stellen op gewenste kanalen/media, of men kan deze toevoegen aan de Bot Directory. Dit is een soort van marktplaats waar alle Microsoft Bots, die gepubliceerd werden uiteraard, ter beschikking staan. Deze directory kan geraadpleegd worden op ~\cite{Microsoft2019}. Ook dit is een faciliteit die Microsoft aanbiedt, al  zijn er daarnaast ook een aantal sites, waaronder ~\cite{botfinderio2019}, waar men een assortiment van verschillende bots voor verschillende platformen kan raadplegen. Een ander voorbeeld hiervan is \textcite{Line2019}. 

\section{Services}
\subsection{Azure Bot Service}
Een andere recente ontwikkeling van Microsoft is de Azure Bot Service. Kort omschreven is dit een dienst die gebruikers toelaat om heel eenvoudig een chatbot aan te maken, die meteen gehost wordt in de cloud. Voor deze hosting hoeft een gebruiker zelf niet bijster veel te programmeren. Een van de grootste voordelen van deze service is dat de bot automatisch wordt gedeployed in Azure, wat een tal van functies met zich meebrengt. Zaken zoals authenticatie, opslag, e.d. worden immers ook via azure beheerd wat er voor zorgt dat men out-of-the-box reeds veel zaken toegewezen krijgt. Een ander voordeel hiervan is het serverless verhaal van Microsoft, meer bepaald in Azure. Zo groeit het platform automatisch mee met het aantal gebruikers, en wordt het beheren van je databank en resources overbodig. 
Verder biedt Azure een in-browser code-editor aan zodat men direct aan de slag kan gaan met de nieuw gemaakte chatbot. Echter is dit niet aan te raden voor chatbots die bestemd zijn om in productie te gaan. De in-browser editor biedt immers (nog) geen versiebeheer aan, wat anno 2019 geen best practice is om te coderen. 

\subsection{QnA, LUIS en Cognitive Services}
Voorvernoemde Azure Bot Service biedt overigens ook een aantal templates aan, waaronder een QnA maker. Dit is een framework dat frequently asked questions (FAQ) kan omzetten in chatbot-functionaliteiten. In realiteit kan men bijvoorbeeld een FAQ-pagina van een website verwerken met deze component wat er voor zal zorgen dat de veel gestelde vragen worden omgezet in bot-triggers, en hun bijhorende antwoorden in bot-antwoorden zoals gedefinieerd in ~\cite{Azure2019}. Voor dit onderzoek wordt er niet gebruik gemaakt van frequently asked questions, dus werd besloten om ook dit buiten de scope van het proof-of-concept te definiëren. 
Uiteraard moeten natuurlijke zinnen geformuleerd door eender welke gebruiker eerst omgezet worden in intenties, vooraleer men hier programmatorisch aan de slag mee kan gaan. Een voorbeeld van een engine die dit proces voor zijn rekening neemt is LUIS. Dit open-source Microsoft product dankt zijn naam aan de afkorting van Language Understanding and Interpreting Service, en zorgt er voor dat zinnen worden verwerkt, waarna het op basis van de ontvangen informatie de intentie gaat terugkoppelen met het hoogste slaagpercentage ten opzichte van wat de gebruiker bedoelde. Voor deze proof-of-concept wordt ook gebruik gemaakt van LUIS.
